每場運動結束前總有一種思想

每場運動結束前，總有一種思想蔓延甚廣，擴散到大眾的腦海中，最終把整場運動結束掉。

這種思想叫：「少我一個也不差」主義。

這種主義背後的核心思想是：其實多我一個也沒有什麼大不了，少我一個也不差，那麼我在不在、參不參與也沒有所謂。

簡單來說，就是輕看自己的影響力，小看自己的能力。

一個人的能力其實很大，做的事很多，他可以貼文宣、可以上FB／TW做網絡宣傳、可以拍片、可以寫文做教育；可以把身邊的朋友、家人改變成黃色陣營；可以光顧本土黃店擴大民主陣營經濟圈⋯⋯數之不盡，一個人的能力很大，一群人的能力更大。

或許在運動初期，因為危機感、生存空間受威脅，大家同仇敵愾，齊上齊下，或走上街頭，或背後文宣，齊心為同一個目標。

在運動的一段時間，看不見曙光，有些人覺得收貨，有些人覺得看不見未來，開始出現「少我一個也不差」主義，渴望回到本來的生活。這種主義的恐怖，在於一個一個地蔓延開去，整場運動就會完結。

六月至今，數千個手足受囹圄之刑，數之不盡的鮮血流灑於香港的街頭上，無數人為這場運動付出沉重代價，或許有些人可以收貨，想重回原本的生活，但我的良心放棄不了仍然受刑的人。

因為原本的生活，沒有了原本的那班人，其實不是原本的那個社會。

共勉之。
——————

一個人既能力好多
有的人可能覺得IG/FB share文宣已經做左野
有的人可能覺得出黎摺野叫做左野
有的人可能覺得出黎行街叫做左野
有的人可能要出黎做勇士先叫做左野
每個人對做左野既定義都唔同
我地唔可以因為自己付出多過人地而屌人
屌下屌下 連fb/ig share文宣都唔做, 咁係咪少左一個機會比人知呢?
每個階級要升級都要時間, 覺悟
有的人有大量社運經驗, 可以係運動一開始就上前線
有的人就要慢慢吸收經驗, 然後就慢慢升級, 所以見到好多前線手足不斷增加(雖然拉左好多)就係因為完成升級
小弟認為呢的野唔係屌兩野就可以做到, 而係要時間,經驗既累積 再加上自己性格等等
和勇一家 遍地開花
兄弟爬山 各自努力
要謹記

雙十一 千祈唔好周圍塞

借位
幫手Rt + like

Senator Scott嘅tweet嚴重唔夠人推，佢係法案好主要嘅推手。

Senator Rubio盡心盡力，迫McConnell迫到咁緊都係唔夠多推，希望大家可以幫幫手。

1110 和平紀念日
1111 周圍塞

大三罷tg: hkonstrike

組織工會 全面罷工

和勇一家 遍地開花

核爆都唔割

多你一個好多

組織工會全面罷工

幫推please

推~~

大三罷工會tg: hkonstrike

1110 和平紀念日

1111 周圍suck

賀聖誕 賀新年